# Стратегия (Strategy)

**Стратегия** — это _поведенческий_ паттерн, который определяет семейство схожих алгоритмов и помещает каждый из них в собственный класс. После чего, алгоритмы можно взаимозаменять прямо во время исполнения программы.

Преимущества:
  - Горячая замена алгоритмов на лету
  - Изолирует код и данные алгоритмов от остальных классов
  - Уход от наследования к делегированию
  - Реализует принцип открытости/закрытости
   
Недостатки:
  - Усложняет программу за счёт дополнительных классов
  - Клиент должен знать разницу между стратегиями, что бы выбрать подходящуу
  
Пример, где можно встретить:
  - Где можно подменить алгоритм во время выполнения